陳婉嫻：香港應效法台灣發展本土經濟

中美貿易戰繼續纏繞著香港，引起各方面關注，無論是工商金融進出口業，都對這場戰雲密布的對峙作出了很多預測及準備，目的只有一個，就是希望在「戰火」中將「傷亡」減到最低。
當然，我們見到市面有兩派各有不同的言論，有的認為貿易戰對中國及香港的影響少之又少。然而，實際上，很多擔心受關稅影響的行業，已經作好了準備。戰意濃濃，跟一些朋友言談間忽發奇想，香港在這種大規模的貿易戰中，到底有沒有方法自保，倖免於難呢？大家二話不說，想到本土經濟，多元發展四個大字。

當然，這不是甚麽新概念，亞洲區我們熟悉的日本和台灣，發展得已經很成熟。特別是日本，在二戰後發展經濟困難重重，遂推行造町運動，打造地區經濟，就以港人愛到的秋葉原，就是當年造町運動的成果。而台灣這十多廿年也成功推行了社區營造，兩者均都對當地本土經濟帶來巨大的裨益，促進了蓬勃的旅遊業發展

其實有咩工仲係22k請人

你要講勞工處都一大堆工7k啦

老臭閪一講錢就同中央切割

而家大鳴大放, 之後就秋後算帳!!

跟台灣死得啦 人工咁低

你係咪唔識嫻姐邊個